有冇車位業主分享下：差餉、地租、管理費同按揭成數及利率嘅例子

話說我租緊屋企附近某個領展場，月租大約3000 浮動位，已經預計佢一年加一次

而家諗過買同附近一個居屋車位，但要住戶證先用得
所以諗住買來放租，幫補自己租領展嘅車位費用

但對買車位成本冇無概念，想聽下條數點計
聽朋友講個面管理費都挨近200$/月（但好耐之前嘅數）
按揭上網睇可以借5成，非自用就借4成？
定冇睇自唔自解都借到5成？

留名學野
對投資車位好有興趣

留名學野 也有興趣

使費唔少，流動性低，買股票仲好啦

恆基兆業 ，地產霸權之冠，大把農地，派息穩定，現價有 5.74%

買$500,000 ，一個月都收返近$2400，又唔使打理，又唔使交稅，又唔使交管理費、差餉

股價一定升咩，咁個車位夠唔一定升啦

清講得幾好

尾到唔尾先黎玩車位 等交學費啦

你個車位咁多限制，非同屋苑業主隨時上唔到銀行會

自用都係租算
車位完全唔抵玩

同一套concept 一樣Apply 到落今日嘅住宅，點解自住樓又一定要買？

有時買係要計埋Expectation，唔可以齋睇yield

姐係點睇

即係你如果買上面講嗰隻車位諗住補貼租金，就不如學上面巴打話齋買收息股；但如果你自用嘅就要諗埋其他因素，但你睇落應該無呢個option

本身都有玩下美股，開頭諗住直接車位補貼租金落地d
不過睇完樓上幾位講，都明買車位已經唔係唔啱時候

二佰萬樓下唔 fullpay不如唔好買

將軍澳車位去到入場費幾錢

一般都200萬左右

d私樓同屋邨真係咁缺車位咩?
基本上係咪3-4k都搵到月租位租

將南私樓你預要4000幾
公居屋就3000幾

車位真的流動性低
比住宅好處1)
回報率更高
2)印花稅低
3)無損耗成本，也不怕租霸。

不好處
1)按揭利息較高
2)難找租客
3)轉手較難

咁個面我寧願租都唔買

想問如果係返工人士想租住宅區停車場
係咪樂多新屋苑/ 公居屋都唔受街外人租